[學佛][阿彌陀佛] 傷害這幾種人，因果報應非常大

🈲切記： 傷害這幾種人，因果報應非常大...

🎬人生難免有磕磕碰碰，都免不了被人傷害，有時間也會有意無意的傷到別人，可是有幾種人你傷不起，一旦你傷害到下面這這五種人，輕者你可能會背上沉重的因果關係，早晚得到報應，重者你會得到現世報，讓你破財損運，遭遇災禍。

1️⃣

🚩陰德厚重之人

✍️🏻就是大善人，大好人，這樣的人，做到好事特別多，不單單是周圍的人們知道，包括神仙們也瞭如指掌，都有記錄，如果你無意中傷害到大善人，大好人，現實中你會招到眾怒，冥冥之中，你也違反天意，一不留神就會得到天怒，得到報應。

2️⃣

🚩對你有恩之人

✍️🏻比如你的父母，對你是養育之恩，曾經幫你度過無數劫難的人，這都是對你有大恩之人，切記，面對這些人，就是寧願傷害自己，千萬不要傷害他們，因為這些人，冥冥之中你已經欠他們很多很多，如果你再傷害他們，那你會欠他們的更多，一旦得到報應，那是非常的快而且嚴重，有時間會讓你短時間內陷入萬劫不復的境地。大恩之人萬不可傷。

3️⃣

🚩同甘共苦的有情人

✍️🏻這些大多指的是夫妻，曾經為你付出真情，全心全意為你付出的人，也就是“糟糠夫婦不可丟”，現在很多夫妻是這樣的結果。我認識一對夫妻，兩人結婚20多年，男的一直在家庭裡面是輔助作用，對媳婦的工作特別支持，為家庭的付出，也是任勞任怨，在家庭裡面甘當綠葉陪襯，讓老婆在事業上呼風喚雨，但是這個媳婦嫌棄老公不懂風情，不會生活，在她43周歲的時間決然放棄20年的老公，跟一個小自己幾歲的男人跑了，不單單傷害了自己的老公，也把家裡的大筆財產轉走，就在他們跑路的第二個年頭，這位女士和男友遇到車禍而造成重傷害，這叫情重之人不可傷。

4️⃣

🚩心平持戒的修行之人

✍️🏻這些人不管他以前如何，現在已經是心平持戒，潛心修行，這些人身體周邊都存在一些清靜之氣，也就是是佛家常說的法體護身，一旦傷害到這些人，一般會很快得到報應的。我認識一位朋友遇見煩心之事借酒澆愁，喝完酒到廟裡上香，最後有位潛心修行的居士，說他幾句，這人就借酒發瘋，大鬧佛門淨地，最後在開車回家的路上汽車翻到溝裡，一車人都沒大事，唯獨這就和酒的朋友，面部毀容，特別嘴巴傷的最嚴重。這也可能是巧合，但是必須記住，到清修之地，你可以不信，但是千萬不要亂說，不要行為不敬。

5️⃣

🚩誹謗高僧大德的果報後世將極其慘烈

✍️🏻網絡雖然是虛擬的，但因果不虛，如果誹謗的是聖者，那將來就是在地獄感受無量痛苦的果報。這一點，請大家一定要注意。

✍️🏻如果你對某個出家人沒有信心，或是對他顯現的一些行為看不慣，可以不去依止，不去親近，但絕不要誹謗。這是我給大家的一個忠告！誹謗過聖者的人，快快懺悔，網絡上不知道會引起多少人一起誹謗，罪業太重了！再不懺悔，會在地獄感受無量苦報！

✍️🏻目前有太多的學佛人不持五戒，隨意妄語，對一些高僧大德和法師亂加評論和誹謗，這是非常不好的現象，這個規則可以給那些不懂佛法而不加考慮就去胡亂誹謗別人的人打個預防針，不要造口業，因為是要自己來承受業果的，會非常痛苦。

✍️🏻記得當年佛陀正在講法，有個人來到佛陀面前大罵佛陀。佛陀當著眾弟子的面什麼也不說，只是默默地聽他辱罵，等這人罵累了。

💡佛陀才問他：“你到朋友家去拜訪，是不是要帶禮物呢？”

✍️🏻那人說是啊。佛陀又問他：“如果朋友不收你的禮物怎麼辦呢？”這人回答：“我當然要帶回去了。”

💡佛陀說：“你帶來的禮拜是辱罵，我不接受，請你也帶回去吧。”

✍️🏻這說明了什麼呢？說明了因果關係。如我們在空曠的山谷裡吶喊：“我是佛！”山谷就會回應：“我是佛！”

✍️🏻那我們吶喊：“我是賊-------”，回應是什麼呢？不說大家也會知道。

✍️🏻尤其是人們去誹謗一個真正的修行人、一位德行具足的高僧大德、上師、法師，果報是非常大的，因為你是在誹謗一份慈悲。雖然你的誹謗不能傷害到大德一絲一毫，卻會阻擋大眾追求吉祥、幸福、快樂、健康和覺悟的人生道路，會欠下無量的罪業，難以償還。

✍️🏻在我們分不清大德的功德是否具足時，不要去妄加評論和進行人身攻擊，不要人云亦云。別人都說他是壞人，我們就一起來網絡上痛打他、咒罵他，就那錯了，我們就會失去了一樣寶貝，也就是佛陀送給我們的如意寶-----慈悲，從而使我們的怒火燒掉多年積攢下來的功德林，十分可惜。

✍️🏻我想，可能在佛陀看來，一滴水、一朵花、一粒石頭子都是那麼可愛，都可以像和人一樣來對話，更何況對人了？就是一個壞人，他將來也可能會成佛啊，不去亂評判不去誹謗不去辱罵，只要管好我自己的行為，經常審查自己是否偏離了慈悲大愛之道，別人錯是別人的事，我只想以我的慈悲善良的言行來影響別人感化別人，就足夠了，因為心能改變世界。

🍁大集經云：「若佛弟子說其師僧過惡，猶如狂犬咬其主人，此等惡孽必墮地獄。」佛偈云：「憎嫌師父母，誹謗佛聲聞，破壞和合僧，黑繩受大苦，惡業親自作，地獄苦須受，迴避免無由，業盡方始出。」所謂：'病從口入，禍從口出'，切莫兩舌、惡口傷人，造作惡業，淪為地獄人，是故寧於罪中作福，不當於福中作罪。

♨️以上說的是最傷害不起的五種人，傷害這幾種人，你的報應會來得快，更來得狠。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

呀雞開口埋口屌人老母
最後係俾自己人打死

樓主又黎啦

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

淨空承認自己是黃門

黃門沒有出家資格

樓主是否跟錯師？

定係樓主又視而不見

不肯面對事實？

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。
樓主是否魔波旬

樓主是否曲解佛法 ？

樓主推廣淨宗定淨空宗？

樓主是否懂雙修但不肯教渡眾巴打？

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

我認為淨空是邪師，做的很大的邪師。他起步台灣華藏圖書館，據説與館主女居士韓英不清不楚，他曾説受韓英折磨。現在華藏圖書館一直嚴厲揭露淨空。。針對男女關係傳言，他曾經在新加坡為了澄清，自爆自己是天閹，而黃門和重疾釋迦佛是有戒律不允許出家的。。

他在講座説2012大災難要來臨，結果沒來，他又説是大家唸佛轉化了。。

他把陳曉旭的錢私吞了，陳曉旭他爸要不回來，他説陳曉旭不聽話沒有信心所以不能往生，後來又改口説她走的時候很有瑞象。。

他在新加坡居士林呆了些年，後來被林長木源終於看穿，趕走了，現在新加坡居士林請的是大安法師，大安法師糾正了淨空的錯誤宣傳。。

淨空的徒弟，劉素雲，宣揚淨空是阿彌陀佛再來，但是要知道，佛菩薩來到這個世界一旦被識破，是立即要離開的，更不用説徒弟暗示宣揚了。劉素雲還説她姐姐是觀世音菩薩。簡直是不怕下地獄，其言行錯誤百出。。

還有齊素雲，更是一個可怕的人，在東天目山盤踞，欺騙奴役很多人，據説還有很多不幸死亡的人，被她強説成往生了，就地火化。。淨空已經成了一個集團了，影響力很大，包括九華山寺院據説很多都被他控制了經濟，必定他們都是魔子魔孫，末法時期眾生業障深重，畢竟會有親近他們的，但是若有善根，不會被他所欺騙。

樓主又睇唔到

唔解釋啦？

定係叫我上網查
或者打電話問功課呢

樓主封鎖我最好
你每開一個新post
就幫你一齊覆

唔知你會唔會賺到0.5呢

[/quote]
法師心中有習主席，所以看起來似習主席

我想，可能在佛陀看來，一滴水、一朵花、一粒石頭子都是那麼可愛，都可以像和人一樣來對話，更何況對人了？就是一個壞人，他將來也可能會成佛啊，不去亂評判不去誹謗不去辱罵，只要管好我自己的行為，經常審查自己是否偏離了慈悲大愛之道，別人錯是別人的事，我只想以我的慈悲善良的言行來影響別人感化別人，就足夠了，因為心能改變世界。

阿彌陀佛

錯都唔講得咁霸道？

我們的心不是垃圾桶
不要將別人的不好放在心裡
染污自己的良心

我無放心入面
我講出口抒發wo

語言是隨心

唔講都唔代表無放心入面的